<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aCapitale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aCapitale">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#contient"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">aCapitale est une propriété objet qui signifie qu&apos;un pays a une capitale ville.
La notion de souspropriété nous donne l&apos;implication suivante : Si un pays a pour capitale une ville, alors ce pays contient cette ville.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">aCapitale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">hasCapitale</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aCommeActeur -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aCommeActeur">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#joueDansFilm"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Artiste"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">aCommeActeur est une propriété objet pour dire qu&apos;un film donné à un ou plusieurs artiste.
Cette propriété est l&apos;inverse de joueDansFilm.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">aCommeActeur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasActor</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aGenre -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aGenre">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Genre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">aGenre est une propriété objet pour dire qu&apos;une personne a forcément un seul genre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">aGenre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasGender</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aNationalité -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aNationalité">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Nationalité"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">aNationalité est une propriété objet pour dire qu&apos;un fim a une nationalité.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">aNationalité</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasNationality</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aRéalisé -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aRéalisé">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#réaliséPar"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Réalisateur"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">aRéalisé est une propriété objet pour désigner qu&apos;un réalisateur à réalisé un certain film.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">aRéalisé</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasRealised</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#contient -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#contient">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#situéDans"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">contient est une propriété objet qui siginife qu&apos;un lieu contient un autre lieu, par exemple l&apos;Europe contient la France.
Grâce à la transitivité de la relation Contient, le raisonneur sait que l’Europe contient la France et Paris et la France contient Paris. Donc 
Si un lieu A est situé dans un lieu B et que ce lieu B est situé dans un lieu C, alors le lieu A est situé dans le lieu C
cette propriété est l&apos;inverse de situéDans.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Contains</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Contient</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#joueDansFilm -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#joueDansFilm">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Artiste"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">joueDansFilm est une propriété objet pour dire qu&apos;un artiste donné a joué dans un film.
Cette propriété est l&apos;inverse de CommeActeur.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PlaysInMovie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">joueDansFilm</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#réaliséPar -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#réaliséPar">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Réalisateur"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">RéaliséPar est une propriété objet pour désigner qu&apos;un film est réalisé par un réalisateur.
Cette propriété est l&apos;inverse de aRéalisé.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">RealizedBy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RéaliséPar</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#seDérouleDans -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#seDérouleDans">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#seDérouleDans"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#situéDans"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">seDérouleDans est une propriété object qui signifie un film se déroule dans un lieu donné.
Le raisonneur déduit aussi que le filmMidnight in Paris s’est déroulé en France et en Europe puisque nous avons renseigné que le film s’est déroulé à Paris et grâce à la propriétése DérouleDans où nous avons précisé SuperProperty Of (Chain).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">seDérouleDans</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">takePlaceIn</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#situéDans -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#situéDans">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">situéDans est une propriété objet qui siginife qu&apos;un lieu est situe dans un autre lieu, par exemple Paris est situé en France.
cette propriété est l&apos;inverse de contient.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">placedIn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">situéDans</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Durée -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Durée">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Duration est un objet donnée de type xsd:integer associé à un film qui désigne le nombre de minutes d&apos;un film</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Durée</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Note -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Note">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Note</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Note est un objet donnée de typé ref:PlainLiteral assoicié à un film donné qui désigne un petit descriptif du film.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Summary</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Acteur -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Acteur">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Artiste"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aGenre"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Masculin"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Artiste"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Acteur est déclarée comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;une personne de genre masculin ayant joué dans un ou plusieurs films ne soit pas un acteur.
Cela permet d&apos;avoir la propriété de joueDansFilm, comme Acteur est une sous classe de Personne elle hérité la propriété objet aGenre qui vaut Homme pour cette classe.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues et des commentaires pour chaque sous classe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Actor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Comédien</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Actrice -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Actrice">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Artiste"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aGenre"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Féminin"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Artiste"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Actrice est déclarée comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;une personne de genre féminin ayant joué dans un ou plusieurs films ne soit pas une actrice.
Cela permet d&apos;avoir la propriété de joueDansFilm, comme Actrice est une sous classe de Personne elle hérité la propriété objet aGenre qui vaut Femme pour cette classe.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues et des commentaires pour chaque sous classe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Actress</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Comédienne</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Artiste -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Artiste">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#joueDansFilm"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Artiste est déclarée comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;une personne ayant joué dans un ou plusieurs films ne soit pas un artiste.
Cela permet d&apos;avoir le fait qu&apos;un artiste a forcément joué dans un ou plusieurs films, comme Artiste est une sous classe de Personne elle hérité la propriété objet aGenre.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues et des commentaires pour chaque sous classe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Artist</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Artiste</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Continent -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Continent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Pays"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Ville"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le Continent est déclaré comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;une place équivalente à un contient ne le soit pas.
Cela permet d&apos;hériter toutes la propriété de la classe Film.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues.
Cette classe est disjointe avec la classe Pays et Ville, ça veut dire qu&apos;un Continent ne peut pas être un Pays ou une Ville.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Continent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Continent</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Court-Métrage -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Court-Métrage">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Durée"/>
                        <owl:someValuesFrom>
                            <rdfs:Datatype>
                                <owl:onDatatype rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
                                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                                    <rdf:Description>
                                        <xsd:maxInclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">59</xsd:maxInclusive>
                                    </rdf:Description>
                                </owl:withRestrictions>
                            </rdfs:Datatype>
                        </owl:someValuesFrom>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Long-Métrage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le Court-Métrage est déclaré comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;un film dont la durée est inférieure à 60 minutes ne soit pas un court métrage.
Cela permet d&apos;hériter toutes les propriétés de la classe Film.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues.
Cette classe est disjointe avec la classe Long-Métrage, ça veut dire qu&apos;un Court-Métrage ne peut pas être un Long-Métrage.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Court métrage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">short film</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Femme -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Femme">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aGenre"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Féminin"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Femme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Femme est déclarée comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;une personne ayant un genre féminin ne soit pas une femme.
Comme Femme est une sous classe de Personne elle hérité la propriété objet aGenre.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues et des commentaires pour chaque sous classe.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Women</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aNationalité"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Nationalité"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#réaliséPar"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Réalisateur"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#seDérouleDans"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Durée"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Note"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le Film est déclaré comme une classe tel que un film contient différents types de films.
Cela permet d&apos;avoir plusieurs propriétés objets comme aNationalité, RéaliséPar et seDérouleDans, ainsi qu&apos;avoir des propriétés données comme durée et note.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues et des commentaires pour chaque sous classe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Film</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Movie</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film-Européen -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film-Européen">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aNationalité"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Français"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">European movie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Film Européen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le Film-Européen est déclaré comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;un film dont la nationalité est associé à un pays d&apos;Europe ne soit pas un film européen.
Cela permet d&apos;hériter toutes les propriétés de la classe Film.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues.</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Genre -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Genre">
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le genre est déclaré comme une classe avec des instances pour pouvoir modifier au besoin la liste des instances possibles(Masculin, Féminin, Autre).
Cela permet d&apos;avoir une propriété aGenre et effectuer des tests sur sa valeur.
Cela permet également d&apos;avoir les labels par langues et des commentaires pour chaque instance de genre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Genre</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Homme -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Homme">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aGenre"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Masculin"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Homme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Homme est déclarée comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;une personne ayant un genre masculin ne soit pas un homme.
Comme Homme est une sous classe de Personne elle hérité la propriété objet aGenre.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues et des commentaires pour chaque sous classe.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Man</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#situéDans"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le Lieu est déclaré comme une classe tel que un Lieu soit une ville, un pays ou un continent.
Cela permet d&apos;avoir une propriété objet situéDans.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues et des commentaires pour chaque sous classe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Lieu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Place</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Long-Métrage -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Long-Métrage">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Durée"/>
                        <owl:someValuesFrom>
                            <rdfs:Datatype>
                                <owl:onDatatype rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
                                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                                    <rdf:Description>
                                        <xsd:minExclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">59</xsd:minExclusive>
                                    </rdf:Description>
                                </owl:withRestrictions>
                            </rdfs:Datatype>
                        </owl:someValuesFrom>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le Long-Métrage est déclaré comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;un film dont la durée est supérieure ou égale à 60 minutes ne soit pas un long métrage.
Cela permet d&apos;hériter toutes les propriétés de la classe Film.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues.
Cette classe est disjointe avec la classe Court-Métrage, ça veut dire qu&apos;un Long-Métrage ne peut pas être un Court-Métrage.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feature film</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Long métrage</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Nationalité -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Nationalité">
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La Nationalité est déclaré comme une classe avec des instances pour pouvoir modifier au besoin la liste des instances possibles(Français).
Cela permet également d&apos;avoir les labels par langues et des commentaires pour chaque instance de genre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nationality</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Nationalité</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Pays -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Pays">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aCapitale"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Ville"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Ville"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le Pays est déclaré comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;une place équivalente à un pays ne le soit pas.
Cela permet d&apos;hériter toutes la propriété de la classe Film.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues.
Cette classe est disjointe avec la classe Continent et Ville, ça veut dire qu&apos;un Pays ne peut pas être un Continent ou une Ville.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Country</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Pays</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aGenre"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Genre"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Personne est déclarée comme une classe tel que une personne contient différents types de personnes.
Cela permet d&apos;avoir le fait qu&apos;une personne a forcément un genre.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues et des commentaires pour chaque sous classe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Personne</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Réalisateur -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Réalisateur">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aRéalisé"/>
                        <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                        <owl:onClass rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Réalisateur est déclarée comme une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;une personne ayant réalisé un ou plusieurs films ne soit pas un réalisateur.
Comme Réalisateur est une sous classe de Personne elle hérité la propriété objet aGenre.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues et des commentaires pour chaque sous classe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Film maker</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Réalisateur</rdfs:label>
    </owl:Class>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Réalisateur"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass"/>
        <owl:annotatedTarget>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#aRéalisé"/>
                        <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                        <owl:onClass rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:annotatedTarget>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Cette contrainte signifie qu&apos;une personne est un réalisateur si et seulement si elle a réalisé au moins un film.</rdfs:comment>
    </owl:Axiom>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Ville -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Ville">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Lieu"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le VIlle est déclaré comme une une classe d&apos;équivalence pour éviter qu&apos;une place équivalente à une ville ne le soit pas.
Cela permet d&apos;hériter toutes la propriété de la classe Film.
Ainsi que cette classe permet d&apos;avoir des labels par langues.
Cette classe est disjointe avec la classe Continent et Pays, ça veut dire qu&apos;un VIlle ne peut pas être un Continent ou un Pays.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">City</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Ville</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Autre -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Autre">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Genre"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Autre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Other</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Bérénice_Bejo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Bérénice_Bejo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
        <aGenre rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Féminin"/>
        <joueDansFilm rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#The_Artist"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Europe -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Europe">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Continent"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Europe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Europe</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#France -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#France">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Pays"/>
        <aCapitale rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Paris"/>
        <situéDans rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Europe"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">France</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">France</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Français -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Français">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Nationalité"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Français</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">French</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Féminin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Féminin">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Genre"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Female</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Féminin</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Jean_Dujardin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Jean_Dujardin">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
        <aGenre rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Masculin"/>
        <joueDansFilm rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#The_Artist"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Masculin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Masculin">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Genre"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Male</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Masculin</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Michel_Hazanavicius -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Michel_Hazanavicius">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
        <aGenre rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Masculin"/>
        <aRéalisé rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#The_Artist"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Midnight_In_Paris -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Midnight_In_Paris">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <réaliséPar rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Woody_Allen"/>
        <seDérouleDans rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Paris"/>
        <Durée rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">94</Durée>
        <Note xml:lang="en">Gil arrives with his fiancee and her family in Paris for a vacation, even as he tries to finish his debut novel. He is beguiled by the city, which takes him to a time past, away from his fiancee.</Note>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Paris -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Paris">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Ville"/>
        <situéDans rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#France"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paris</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Paris</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Ville de lumières</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#The_Artist -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#The_Artist">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Film"/>
        <aNationalité rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Français"/>
        <réaliséPar rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Michel_Hazanavicius"/>
        <Durée rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">100</Durée>
        <Note xml:lang="en">Peppy Miller falls in love with the silent film star George Valentin. Things change when Peppy becomes a famous actor while George&apos;s career goes downhill with the introduction of talkies.</Note>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Woody_Allen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Woody_Allen">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Personne"/>
        <aGenre rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Masculin"/>
        <aRéalisé rdf:resource="http://www.semanticweb.org/hmoudden/ontologies/2021/9/untitled-ontology-2#Midnight_In_Paris"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

